En waarom heeft hij spijt?--omdat hij niet heeft beantwoord aan zichzelf.
Het is niet gemaakt om hem tevreden.
Zijn omstandigheden zijn nu unembarrassed - hij lijdt geen kwaad van dat soort; en hij denkt alleen dat hij trouwde met een vrouw van een minder beminnelijk temper dan jezelf.
Maar dat was hij getrouwd is, hij zou blij zijn geweest?--De ongemakken anders zou zijn uitgevallen.
Hij zou vervolgens hebben geleden onder de geldelijke nood die, omdat ze verwijderd zijn, hij zegt ook niets.
Hij had een vrouw wiens humeur hij kon geen klacht, maar hij zou zijn altijd necessitous--altijd slecht; en waarschijnlijk spoedig zou hebben geleerd om een rangorde van de talloze gemakken van een duidelijke en goede inkomens van veel meer belang, zelfs voor huiselijk geluk, dan de loutere temperament van een vrouw."
"Ik heb geen twijfel," zei Marianne; "en ik heb niets te betreuren - maar mijn eigen dwaasheid."
"liever uw moeder onvoorzichtigheid, mijn kind," zei Mevr Dashwood; "zij moet afleggen."
Marianne zou niet laat haar verder;--en Elinor, tevreden dat elke mening hun eigen fout, wilde vermijden elk onderzoek van het verleden zal verzwakken haar zus spirits; zij derhalve achtervolgende Het eerste onderwerp, onmiddellijk aan toe: "Een observatie kan, denk ik, vrij uit het hele verhaal - dat alle Willoughby's moeilijkheden hebben voorgedaan bij de eerste vergrijp tegen grond, in zijn gedrag naar Eliza Williams.
Dat misdrijf is de oorsprong van elke broertje, en van al zijn huidige ontevredenen."
